# TypeScript Quiz - Questions and Answers with Examples

1. TypeScript is a library which is backed primarily by 
Answer: B. Microsoft

2. TypeScript is used primarily with what backend language?  
Answer: C. Node

3. TypeScript compiles down to  
Answer: C. JavaScript

4. For inheritance, TypeScript supports  
Answer: C. Extends  
Example:

class Animal {
  move() {
    console.log("Moving...");
  }
}

class Dog extends Animal {
  bark() {
    console.log("Woof!");
  }
}

const dog = new Dog();
dog.move(); // "Moving..."
dog.bark(); // "Woof!"


5. Which one is an incorrect method to declare a variable?  
Answer: A. let x =999

6. Which one is correct method to declare a variable?  
Answer: B. var x:number = 999;  
Example:

var x: number = 999;
console.log(x); // 999


7. TypeScript file has the extension  
Answer: B. .ts

8. Command for transpiling a .ts file is  
Answer: A. tsc filename.ts  
Example:

tsc app.ts


9. Command for running transpiler in watch mode is  
Answer: B. tsc filename -w  
Example:

tsc app.ts -w


10. For calling the constructor of parent, keyword used is  
Answer: C. Super()  
Example:

class Parent {
  constructor(public name: string) {}
}

class Child extends Parent {
  constructor(name: string) {
    super(name); // calling parent constructor
  }
}


